[數撚圍爐區] 讀數的都係MK (38)

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

數學系潮文：
1）Kai龍教授：
想問其實你知唔知膠智的kai龍系邊個？
呢個人數學好似好勁，我地以後一於上膠智的kai龍堂

系香港某所亞洲第一大學數學系的“教授”，雖然未tenure到。
專教analysis type course 嫁，geometric flows 系膠智的kai龍的research interest

2）Dimension潮文：
Classification of high dimensions

Lm

Maths students are MK. (烏大龜, 20XX)

再同問

留明

藍師 Herman Yeung 居然連咁簡單的concept of limit 都可以錯

一個人打邊爐洗碗洗死

正

個煲用過dishwasher真係返唔到轉頭

重點係series 係infinite number of terms
唔可以直接拆開去計limit

yes that’s the point
無argue 度係convergent series 唔可以咁計
因為計limit 的最basic definition 係要確保所有野都要convergent 先可以拆開計

pish

真係覺得好撚煩但係有時又忍唔住一齊講

後邊咪話有時忍唔住一齊食花生

唉 決定master唔讀pure 就discrete/operation research 算

真係handle唔嚟

咪讀pure, 讀左後悔一世

諗住take幾個有性趣嘅pure course算

real complex functional probability呢D lor

Real complex probability讀咗

諗住揀functional 同measure theory/ alg number theory

可能讀埋category

real refers to measure theory

Oh sor以為你講緊undergrad

放工唔駛諗番工嘅野，做自己鐘意嘅野，其實番任何工冇咩分別

又打邊爐ching喺邊度讀緊書

Taylor’s theorem 其實某程度上係MVT既generalisation.

eu4 大國個擴張方向係點?
奧地利係HRE?
俄佬就所有鄰居
英國就ireland and scotland
法國 castille 波蘭呢?

暴大個 math master big data stream
ust 個 data-driven modeling
兩個master讀GE野係唔係差唔多?

喺你附近

本科數學渣想睇research paper，想問下大家響邊到搵d paper? 有冇d 係簡單d?

邊度我就走

地方細唔自爆啦

st and?

巴打係uoe?

Heriot-Watt咋uoe無精算

55

勁

唔勁，讀數準備爛grade

你唔好恰我唔知st and數收幾高
當初如果唔係讀精算應該都會報st andrews

我要

咩料

用differentiate equation

大部份行業都係交數，大學寫paper ,教師交dse 成績

英撚，下個sem揀4個module，呢堆邊啲睇落易讀
利申廢同懶

number theory係咪會易爛grade

屌間u嘅maths department有啲on9 成日塞啲phy嘢
今年已經讀咗一堆mechanics

求簡單嘅話點睇
冇特別想focus嘅

ok thx ching